傳張曉明移民美國被拒

近日，一名華人男子充滿希望地去參加美國綠卡面試，最後卻以妻離子散收場。

據《世界日報》報導，華裔男子張曉明（化名）在辦理結婚依親綠卡面試過程中，被美國海關與移民執法局（ICE）警員扣押，目前已經進入遞解程序，數週後將離美。而造成這一切的原因是當事人張曉明身上背著的一紙遞解令。

報導說，陳娜（化名）和張曉明2013年底相識，2014年開始戀愛，且於當年在紐約結婚，之後兩人搬到休士頓居住。一年後陳娜誕下一名女嬰。2015年底，陳娜通過了美國公民考試，歸化為美國公民。當即為張曉明辦理了結婚依親綠卡。

經過兩年的等待，休士頓移民局在今年2月26日安排了綠卡面試。陳娜表示，面試初始一切正常，但結束後，丈夫就被海關與移民執法局警員扣押。

根據法庭記錄，張曉明在2003年持L2簽證來美，身份過期後，並沒有離開，在2008年，張曉明遞交了政治庇護申請，2009年該庇護申請被駁回。休士頓法院令張曉明2011年9月離開美國，但張曉明並未回國。2014年他認識了現在的妻子陳娜並結婚。

陳娜表示，自從懷孕之後，她就沒再出去工作，整個家都依靠張曉明的微薄收入過活，雖然錢不多，一家人過得其樂融融。她說，自己曾經上過幼教課程，計畫之後當一名幼教老師。「規劃好的生活一下子變調，真讓人難以接受，感覺像天塌下來一般。」陳娜說。

陳娜說，三歲的女兒不懂爸爸為什麼不回家，經常問她爸爸在哪裡。「我帶她去監獄看父親，卻隔著一層玻璃，天真的女兒說，能不能讓叔叔把門打開，她想讓爸爸抱一抱。這句話一說出來，我們馬上都哭了。」陳娜哭訴。

陳文表示，根據目前情況，就算張曉明被遞解回中國，但因為他是美國公民的丈夫、美國公民的父親，他被豁免回美的機會仍舊很大。陳文認為，張曉明情況比一般的無證移民要好一些，他是正常途徑入美且按時納稅，也沒有犯罪記錄。

第22區國會議員候選人Steve Brown也支持陳娜一家人。在聽完事情經過後，Brown表示，張曉明和陳娜應該在美國團聚。他說，張曉明沒有案底，多年來為美國社會做貢獻，並且已經拿美國當家，沒有理由被驅逐。他承諾將與移民官員交涉。

對此，不少網友紛紛發表評論：

網友「Myideas」說：「有遞解令在身結婚也沒有用，難道沒有問過律師？值得同情，但是……」

網友「funtime」說：「這不是真假婚姻或真假庇護的問題，根本問題是overstayed（預期逗留），法律就是法律，雖然同情，但沒辦法。」

網友「Dove2009」則說：「發現想留在美國的找不著別的辦法的，都會申請政治庇護，這樣做是誠實的嗎？」

太陽照舊升起.jpg

回支國吧， 你首先是支那人嘛

真係果個張曉明?